%@Auteur: François Meria\par
\begin{multicols}{2}
\begin{center}
\psset{unit=0.75cm} \pspicture(5,5)
    \pstTriangle[PointSymbol=none](0,0){D}(0,4){E}(5,0){F}
    \pstMarkAngle[MarkAngleRadius=1]{E}{F}{D}{60\degres~~~~~~~}
    \pstRightAngle{E}{D}{F}
\endpspicture
\end{center}
\par\columnbreak\par
Sur la figure ci-contre, on a :\\
$DEF$ est rectangle en $D$ ;\\
$EF=8$~cm ;\\
$\widehat{DFE}=60^{\circ}$.\\

\begin{enumerate}[label=\arabic{*}.]
    \item Faire une figure en vraies grandeurs.
    \item Calculer la valeur exacte de la longueur du segment $[DF]$ en utilisant
    le cosinus d'un angle aigu et en justifiant la réponse.
\end{enumerate}
\end{multicols}
